\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[a4paper, hmargin=1in, vmargin=1in]{geometry}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}


\begin{document}
Generativní adversariální sítě (GAN) jsou schopny naučit se distribuci svých vstupů.
Používají se pro naučení se distribuce normálních dat a pak je lze využít pro detekci i velmi vzácných anomálií, např. Schlegl a spol. (2017) navrhl metodu pro detekci anomálií -- AnoGAN. 
Problémem metody GAN je ovšem nestabilita během tréninku. Proto Arjovsky a spol. (2017) navrhl novou verzi nazvanou Wasserstein GAN (WGAN).

\par Cílem této práce je navrhnout model používající WGAN pro detekci podvodných transakcí kreditními kartami.
Vyvinuli jsme novou metodu, nazvanou AnoWGAN+e, částečně založenou na AnoGANu a porovnáváme ji s One Class Support Vector Machines (OC-SVM) (Sch\"olkopf a spol. (2001)),~$k$-Means ensemble (Porwal a spol. (2018)) a dalšími metodami.
Kvalita studovaných metod je měřena pomocí plochy pod křivkou přesnosti a výtežnosti (AUPRC) a pomocí přesnosti v různých úrovních výtěžnosti na kolekci dat obsahující transakce kreditních karet (Pozzolo (2015)).
AnoWGAN+e dosáhl nejvyšší hodnoty AUPRC, o~$12\%$ více než druhá nejlepší metoda OC-SVM.
Náš model má přesnost~$20\%$ při~$80\,\%$ výtěžnosti ve srovnání s~$8\%$ u OC-SVM; a~$89\%$ přesnost při~$10\,\%$ výtěžnosti, oproti~$79\%$ u~$k$-Means ensemblu. 

\end{document}


%\begin{document}
%Generative adversarial networks (GANs) are able to capture distribution of its inputs.
%They are thus used to learn the distribution of normal data and then to detect anomalies, even if they are very rare;
%e.g. Schlegl et al. (2017) proposed an anomaly detection method called AnoGAN.
%However, a major disadvantage of GANs is instability during training. Therefore, Arjovsky et al. (2017) proposed a new version, called Wasserstein GAN (WGAN).

%\par The goal of this work is to propose a model, utilizing WGANs, to detect fraudulent credit card transactions. 
%We develop a new method called AnoWGAN+e, partially based on AnoGAN, and compare it with One Class Support Vector Machines (OC-SVM) (Sch\"olkopf et al. (2001)),
%$k$-Means ensemble (Porwal et al. (2018)) 
%and other methods.
%Performance of studied methods is measured by area under precision-recall curve (AUPRC), and precision at different recall levels on credit card fraud dataset (Pozzolo (2015)).
%AnoWGAN+e achieved the highest AUPRC and it is~$12\%$ better than the next best method OC-SVM. 
%Furthermore, our model has~$20\%$ precision at~$80\%$ recall, compared to~$8\%$ precision of OC-SVM, and~$89\%$ precision at~$10\%$ recall as opposed to~$79\%$ of~$k$-Means ensemble.
%\end{document}
